怪異?中國遊客抵制韓國薩德但不提釣魚島而願到日本掃貨

圖為國際郵輪歌詩達郵輪賽琳娜號豪華遊船 網絡照片

中國民間抗議美國與韓國部署薩德的行為籠罩愛國光環，行動具有創造性。超過三千名中國遊客在抵達韓國濟州島拒下郵輪，認為此舉可以讓韓國商家望洋興嘆，白忙活一場。但這批中國遊客下站抵達日本福岡，中國遊客抵制薩德但不再提釣魚島爭議而去日本掃貨，網上評論說無論怎樣都顯得滑稽。

據韓國中央日報報導，3月11日下午1點左右，11.4萬噸級的歌詩達郵輪賽琳娜號抵達濟州港，當時船上乘坐的3459名中國遊客全員拒絕下船。這是自中國對韓國部署末段高空區域防禦系統表示不滿而宣布中斷出售韓國旅遊商品後，首次出現郵輪遊客全員不下船的情況。

報導說，搭乘該郵輪的中國遊客起初計畫在濟州島進行8個小時左右的購物和旅遊，但當天下午4時30分左右便前往了下一個目的地——日本福岡。該郵輪的濟州當地代理商Samda Shipping（音）相關人士表示，“據我所知，這是看中國政府的眼色而作出的不下船決定”。

中國官方媒體稱讚此新聞是重大新聞。

中國官方媒體的該報導說，11日下午1時，國際郵輪歌詩達郵輪賽琳娜號抵達濟州外港。但該郵輪通報說，船上3400餘名中國團體遊客拒絕下船。當時濟州方面的出入境、海關、檢驗檢疫人員已經做好準備，因此對於中國遊客的舉動感到非常難以置信。

報導還說，“薩德報復成為現實”，韓國紐西斯通訊社12日的報道這樣評價中國遊客集體拒絕下船事件。報道稱，作為應對部署“薩德”的反制措施之一，中國方面已經嚴控本國公民赴韓旅遊，從3月16日以後，中國遊客將從來韓的國際郵輪上全面消失。

報導引述韓國媒體說，由於中國方面嚴格限制赴韓旅遊，歌詩達下屬的2艘游輪從本月16日至6月30日赴濟州的停靠計畫全部取消，總班次為26次。根據去年平均每艘歌詩達郵輪搭載中國乘客2300人計算，僅歌詩達郵輪方面就將少給濟州帶來12萬中國遊客。

報導引據分析認為，今後郵輪取消赴濟州的例子還將增多。

日本快啲裝埋薩德啦

中國人只係一群打住愛國旗號既無賴

點解唔抵制埋台灣?
唔認係under中國

仲要, 抵制埋北韓
唔聽話

抵制埋美國
部署"殺得"

當然仲要抵制菲律賓啦
係南海攪事

扶清滅洋都要講對象

點止，最重要抵制香港
我地唔認做中國人

同時間只能夠反一個

抵制全球，立刻鎖國

支那將在地球全面消失會唔會比較實制？